// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "ชนิดของคำมีกี่ชนิด",
    answer: "7 ชนิด",
    options: [
    "5 ชนิด",
    "6 ชนิด",
    "7 ชนิด",
    "8 ชนิด"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "เขาไปโรงเรียน คำว่า ”เขา” ในประโยคเป็นคำชนิดใด",
    answer: "คำสรรพนาม",
    options: [
      "คำสรรพนาม",
      "คำกริยา",
      "คำนาม",
      "คำวิเศษณ์"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "ข้อความต่อไปนี้ข้อใดไม่มีคำนามปรากฏอยู่เลย",
    answer: "ฉันยังจำเธอได้",
    options: [
      "หมาวิ่งไล่แมว",
      "ฉันยังจำเธอได้",
      "นกตัวนี้เกาะบนกิ่งไม้",
      "การกระทำเป็นเครื่องส่อเจตนา"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "พสกนิกรร่วมกิจกรรมจักรยานเฉลิมพระเกียรติปั่นเพื่อพ่อ Bike for Dad  คำว่าพสกนิกรเป็นคำนามชนิดใด",
    answer: "สามานยนาม",
    options: [
      "อาการนาม",
      "วิสามานยนาม",
      "ลักษณะนาม",
      "สามานยนาม"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "ข้อใดทำหน้าที่สมุหนามได้ถูกต้อง",
    answer: "โขลง ช้างเดินที่ชายป่า",
    options: [
      "โขลง ช้างเดินที่ชายป่า",
      "ผึ้ง 1 ฝูง กำลังทำรัง",
      "นกนางนวล บินโฉบเฉี่ยวบนท้องฟ้า",
      "กรรมการ คณะนั้นกำลังตรวจบัญชี"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "คำว่า “เขา” ในข้อใดเป็นสรรพนามบุรุษที่สาม",
    answer: "ฉันจะพูดให้เขาใจอ่อนเอง เธอรอหน่อยนะ",
    options: [
    "นกเขาตัวนั้นขันเสียงใส",
    "เราใช้มีดเขาควายคว้านมะพร้าวน้ำหอม",
    "ภูเขาลูกโน้นอยู่ในเขตอุทยานแห่งชาติเขาใหญ่",
    "ฉันจะพูดให้เขาใจอ่อนเอง เธอรอหน่อยนะ"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "คำว่า ”ขน” ในข้อใดทำหน้าที่เป็นกิริยาของประโยค",
    answer: "เดโชใช้รถขนผักไปตลาด",
    options: [
    "คมศักดิ์ใช้ไม้ขนไก่ปัดฝุ่น",
    "เดโชใช้รถขนผักไปตลาด",
    "ลูกสุนัขขนขาวดูน่ารัก",
    "อัครเดชมีขนตางอนงาม"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "คำใดต่อไปนี้เป็นลักษนาม",
    answer: "ตัว",
    options: [
      "ปลา",
      "ตัว",
      "แมว",
      "กิน"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "ข้อใดมีสรรพนามบุรุษที่สาม",
    answer: "คุณครูท่านไม่อยู่",
    options: [
    "ฉันรักเธอ",
    "เธอต้องนั่งนิ่งๆ",
    "คุณครูท่านไม่อยู่",
    "หนูมาหาป้าหน่อยซิ"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "คำ “ของ” ในข้อใดเป็นคำบุพบท",
    answer: "ฉันทัช เป็นนักกีฬาของโรงเรียน",
    options: [
    "กฤติน วางของเกลื่อนกลาดห้อง",
    "ฉันทัช เป็นนักกีฬาของโรงเรียน",
    "ธนกฤต ซื้อของขวัญปีใหม่ให้เธอ",
    "สุวิจักขณ์ อ่านหนังสือการ์ตูนอยู่ในห้องเก็บของ"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "ข้อใดต่อไปนี้ต่างจากพวก",
    answer: "โรงเรียนวัดดอนเมือง",
    options: [
    "โรงภาพยนตร์",
    "โรงเรียนวัดดอนเมือง",
    "จังหวัด",
    "ประเทศ"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "มีคำว่า การ หรือความ นำหน้า... คือลักษณะของคำประเภทใด",
    answer: "อาการนาม",
    options: [
    "วิกตรรถกริยา",
    "วิสามานยนาม",
    "อาการนาม",
    "ลักษณนาม"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "ข้อใดต่อไปนี้ใช้ลักษณนามต่างจากข้ออื่น",
    answer: "กระดาษ",
    options: [
    "กรรไกร",
    "มีด",
    "หนังสือ",
    "กระดาษ"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "ข้อใดต่อไปนี้ใช้คำสันธานไม่ถูกต้อง",
    answer: "เพราะเขาติวอย่างหนักและเขาสอบได้ที่หนึ่ง",
    options: [
    "ท้ังพ่อและแม่ไม่อยู่บ้าน",
    "เพราะแม่บ่นเขาจึงหนีไปนอน",
    "เพราะเขาติวอย่างหนักและเขาสอบได้ที่หนึ่ง",
    "เขากลัวผิวดำฉะนั้นจึงไม่อยากตากแดด"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "”คำที่ใช้เรียกแทนบุคคลที่เป็นผู้พูด ผู้ฟัง และผู้ถูกกล่าวถึง” ข้อความข้างตนเป็นหน้าที่ของคำประเภทใด",
    answer: "บุรุษสรรพนาม",
    options: [
    "วิกตรรถกริยา",
    "บุรุษสรรพนาม",
    "ประพันธวิเศษณ์",
    "วิสามานยนาม"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "ข้อใดใช้ลักษณนามต่างจากพวก",
    answer: "โดม",
    options: [
    "ข้าวหลาม",
    "ไฟฉาย",
    "โดม",
    "ปืน"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "ข้อใดใช้ลักษณนามได้ถูกต้อง",
    answer: "แคน – เต้า",
    options: [
    "ภูเขา – เขา",
    "แคน – เต้า",
    "ช้างบ้าน – ตัว",
    "ชุมทางรถไฟ – แห่ง"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "ข้อใดใช้คำลักษณนามของ ปิ่นโต ฟาง พระที่นั่ง ประทัด อยู่ครบ",
    answer: "องค์ เถา ตับ ฟ่อน",
    options: [
    "องค์ เถา ตับ ฟ่อน",
    "กอง แถว พระที่นั่ง ชุด",
    "ที่นั่ง ฟ่อน ตับ ชุด",
    "สำรับ องค์ เส้น กอง"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "ข้อใดมีคำวิภาคสรรพนามประสมอยู่",
    answer: "พี่น้องคู่นั้นสูงเท่ากันเลยนะครับ",
    options: [
    "นักการเมืองกันเงินไว้จำนวนหนึ่งเพื่อเป็นของตน",
    "เขาต่างจากฉันราวฟ้ากับเหว",
    "พี่น้องคู่นั้นสูงเท่ากันเลยนะครับ",
    "กันมีเพื่อนๆมากมาย"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "”เขาสามารถกินงูจงอางที่ยังเป็นๆอยู่ได้” ข้อความข้างต้นปรากฏคำชนิดใด",
    answer: "กริยานุเคราะห์",
    options: [
    "กริยานุเคราะห์",
    "อนิยมสรรพนาม",
    "วิกตรรถกรยา",
    "วิภาคสรรพนาม"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "”นักเรียนบ้างก็ติวหนังสือ บ้างก็ทำการบ้านในคาบโฮมรูม” ประโยคข้างต้นมีคำสรรพนามประสมอยู่กี่คำ",
    answer: "2 คำ",
    options: [
    "2 คำ",
    "3 คำ",
    "1 คำ",
    "5 คำ"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "”หิวข้าวหรือยังคะ ทานนี่สักหน่อยหน่อยนะคะ” ประโยคข้างต้นมีคำวิเศษณ์อยู่กี่คำ",
    answer: "3 คำ",
    options: [
    "1 คำ",
    "2 คำ",
    "3 คำ",
    "5 คำ"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "ฉุน ปัจจุบัน ไกล หมด รัก ขอรับ หามิได้ เชือก เข้ม น้อย ข้อความข้างต้นมีคำวิเศษณ์อยู่กี่คำ",
    answer: "8 คำ",
    options: [
    "6 คำ",
    "7 คำ",
    "8 คำ",
    "9 คำ"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "ข้อใดไม่ปรากฏคำบุพบท",
    answer: "หล่อนหน้าตาสะสวยแต่นิสัยใช้ไม่ได้เลย",
    options: [
    "หนังสือของพ่อหายไปจากชั้นวางหนังสือในห้องนอนของท่าน",
    "ถ้าพูดกันตามจริงแล้ว ฉันว่าเขาไม่ควรได้รับรางวัลนี้",
    "หล่อนหน้าตาสะสวยแต่นิสัยใช้ไม่ได้เลย",
    "มหาวิทยาลัยเกษตรศาสตร์ ศาสตร์แห่งแผ่นดิน"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "ข้อใดปรากฏคำอนิยมสรรพนาม",
    answer: "ใครจะมาพบฉันก็ได้",
    options: [
    "ใครจะมาพบฉันก็ได้",
    "ไหนคือบ้านของคุณ",
    "อะไรอยู่ในกางเกง",
    "วิชาไหนก็ไม่ยากเท่าวิชาภาษาไทย"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "ข้อใดมีคำที่ใช้ลักษณนามว่า ตัว",
    answer: "ไพ่ ตะขอ งาช้าง",
    options: [
    "ช้างบ้าน ใบเซียมซี แคน",
    "เกวียน เลื่อย ยักษ์",
    "กุญแจ ทองหยอด ข้าวเม่าทอด",
    "ไพ่ ตะขอ งาช้าง"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "”แม่ใช้เงินจากโครงการไทยชนะในการซื้อจักรเย็บผ้า 1 ....” ควรเติมคำใดลงในช่องว่าง",
    answer: "คัน",
    options: [
    "คัน",
    "อัน",
    "ลูก",
    "ราง"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "ข้อใดเรียงลำดับลักษณนามที่ใช้กับ ช้างหลวง ช้างบ้าน ช้างป่า ได้ถูกต้อง",
    answer: "ช้าง เชือก ตัว",
    options: [
    "ช้าง ตัว เชือก",
    "ช้าง เชือก ตัว",
    "ช้าง เชือก เชือก",
    "ช้าง ตัว ตัว"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "คำกริยาในข้อใดเป็นคำอกรรมกริยา",
    answer: "นกกำลังบินอยู่บนท้องฟ้า",
    options: [
    "นกกำลังบินอยู่บนท้องฟ้า",
    "ป้ากำลังขายของที่ตลาดสด",
    "เธอช่างสวยดุจนางฟ้านางสวรรค์",
    "ฉันกินอะไรไม่ลงตั้งแต่เมื่อวาน"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "ข้อใดปรากฏคำสันธานในประโยค",
    answer: "เขาพูดว่านายดำเป็นคุณครูภาษาไทย",
    options: [
    "เขาพูดว่านายดำเป็นคุณครูภาษาไทย",
    "คุณป้าขา ทานนี่รองท้องก่อนนะคะ",
    "เขาตามหาตัวหล่อนตั้งแต่เช้าจรดเย็นเลยนะ",
    "สุดท้ายเต๋กับโอ้เอ๋วก็เป็นแฟนกันในชีวิตจริง"
    ]
  },
];
